const questions = {
    a: {
        question: 'Película donde la protagonista persigue un conejo',
        answer: 'Alicia en el país de las pornomaravillas'
    },
    b: {
        question: 'Película donde el protagonista es un cerdo',
        answer: 'Babe (el Cerdito Caliente)'
    },
    c: {
        question: 'Nombre del protagonista muerto de una película infantil',
        answer: 'Casper'
    },
    d: {
        question: 'Título de la película donde un hombre negro intenta salvar a su mujer exclavizada',
        answer: 'Django'
    },
    e: {
        question: 'Película en la cual el protagonista tiene un problema en las manos.',
        answer: 'Eduardo Manospajeras'
    },


    f: {
        question: 'La serie más grande de todos los tiempos a la que se la intenta hacer homenaje siempre que nos juntamos',
        answer: 'Friends'
    },
    g: {
        question: 'Compañero y aprendíz de Saitama en la serie One punch man',
        answer: 'Genos'
    },
    h: {
        question: 'Colegio en el que unos frikis hacen cosas raras y juegan a un deporte absurdo',
        answer: 'Hogwarts'
    },
    i: {
        question: 'Completa la frase: Me llamo ______ _______, tu mataste a mi padre, prepárate para morir.',
        answer: 'Íñigo Montoya'
    },
    j: {
        question: 'Pelicula en la que se homenajea a Robin Williams mediante la frase “Alan Parrish estuvo aquí”',
        answer: 'Jumanji: Bienvenidos a la jungla'
    },


    k: {
        question: 'Película de ciencia ficción estadounidense de 2001 dirigida por Iain Softley y protagonizada por Kevin Spacey, Jeff Bridges, Mary McCormack y Alfre Woodard',
        answer: 'K-pax'
    },
    l: {
        question: 'En inglés dicese de la persona que se casa',
        answer: 'Loser'
    },
    m: {
        question: 'Contiene la M, Bebida verde de futurama',
        answer: 'Slurm'
    },
    n: {
        question: 'Persona que se casa por amor',
        answer: 'Nadie'
    },
    'ñ': {
        question: 'Contiene la Ñ, tras 2 años de casado es lo que toca',
        answer: 'Niños'
    },


    o: {
        question: 'Nombre en clave de la operación militar que aparece al inicio de la película salvar al soldado Ryan',
        answer: 'Overlord'
    },
    p: {
        question: 'Nombre completo del protagonista de una serie de animación que ocurre en el año 3000, que tuvo un perro extremadamente leal',
        answer: 'Philip J. Fry'
    },
    q: {
        question: 'Nombre del concurso que hizo famosa la habilidad con las cejas de Carlos Sobera',
        answer: 'Quien quiere ser millonario'
    },
    r: {
        question: 'Protagonista de una serie de animación con declarada animadversión a los burócratas',
        answer: 'Rick Sánchez'
    },
    s: {
        question: 'Nombre de canción basada en el incesante picoteo a los transeúntes de cierta ave',
        answer: 'Seagulls (stop It now)'
    },


    t: {
        question: 'Imprescindible Para que sea legendario',
        answer: 'Traje'
    },
    u: {
        question: 'Superhéroe más grande que muchos edificios',
        answer: 'Ultraman'
    },
    v: {
        question: 'El Capi y Iron Man lo son',
        answer: 'Valientes'
    },
    w: {
        question: 'Nombre del mejor Tumblr del mundo.',
        answer: 'Welele'
    },
    x: {
        question: 'Nombre de la princesa guerrera interpretada por Lucy Lawless',
        answer: 'Xena'
    },

    y: {
        question: 'Título de la película en la alquién conoce a Irene',
        answer: 'Yo, mi rabo e Irene'
    },
    z: {
        question: 'La mejor película jamás producida',
        answer: 'Zoolander'
    }
};

export {
    questions
};